連登有冇人玩rimworld

好耐以前玩過，最近玩返發覺佢都加左好多野幾正，有冇巴打有玩

有買到 不過好耐無玩
Btw有咩新野

前幾日係steam到都留意到呢隻game, 諗住遲d得閒就買黎玩下

而家有得養動物，又有得組織商隊出去行大地圖交易/打人，有季節變化又多左襲擊類型
我對上玩好似已經係a13版本

呢度好少人會討論呢類遊戲咁

想等正式版先重新再玩

好正，之前想捉獨角獸，起左一堆牆封住佢，點知佢會拆牆走人

有，等有巴打開post好耐，我都以為無人玩

由A16版玩到18
裝左好多mod

我睇d 人講係打殘佢再醫返佢搏馴服到
我之前就咁殺左佢算，唔敢養住，驚食窮我

以家b18 都好多野玩

一玩就幾個鐘

以前既版本都可以起牆封住人地既旅隊
或者製造冧天花意外 殺旅隊既駱駝搶物資

呢度真係好少人討論呢類型單機電腦game,我以前仲玩過矮人要塞，搵親都係得大陸/台灣先有討論
BTW有咩mod好玩，我而家都係打緊原版，成日驚 mod 會破壞平衡或者crash game

而家好似會計係你殺

我試過救老虎，放佢係房，
佢就會stay係度，但代表佢馴服，
之後佢好返，我都係馴服唔到，
然後隔一段時間佢獸性大發，
就會無那那攻擊其他動物，

初初以為係佢饑餓，
但放左動物飼料係房佢都係照樣攻擊其他動物

係
只要有人蓄死亡，就會扣勢力友好
以前好鐘意旅隊仲係度既時間被襲擊
搏佢比人打幫我防守

而家人地旅隊每死一個人就扣友好度
我驚到直頭要衝出去幫佢擋子彈

老虎係咪mod 先有?
會唔會係老虎唔食飼料，一定要食肉?

應該係mod黎
但睇佢饑餓度仲有一半剩

mod 會令你易玩左
同一version既mod應該唔會crash
我自己就未試過

vegetable 種菜mod必用，
多左好多食物，高級食物對身體有唔同效果，如步行速度

返去再share 個mod list

有買，玩左一個月無玩
成日雷雨玩到燥底
劈撚爛哂我D太陽能板電池電路
整翻好隔日又劈過，有時直接劈撚死我D人仔

Btw 入左個fb group 見D台仔個個都係玩山洞基地
無人玩森林

我而家玩緊溫帶森林，又好少話俾雷劈中
山洞而家佢會出蟲好似好難搞

早排有開返黎玩
裝左好多mod都無crush

係咪唔會有特價

有買

你開game果陣可以set禁止蟲族event, 不過咁樣好唔好玩就睇自己

好憎蟲族成日炸死我d人仔

哈士奇軍團 之前養過廿幾隻 瘋狂交配 拎黎打入侵一洗 傷殘就死黎做糧 冷原好撚難玩 唔起溫室無得玩 太陽耀班就玩撚完 要用火埋頂住

係出面起屋又俾人放火燒死，係山洞起又俾蟲搞死，迫害啲人仔。

我就係試過突然爆堆蟲出黎咬我 不過又唔想就咁熄左個event,遲下再挑戰過

我都養緊不過仲係得10隻左右，但係派出去打係咪死左個主人會減心情，驚d 小人又崩潰
之前諗住試下割囚犯器官，一次過割左幾個搞到班人日日都心情好差

有mod唔會減心情

我果D人仔係好食好住都會無啦啦精神崩潰
仲試過無啦啦收留左個有 縱火狂性格 嘅人
屌你老母晚晚走去放火

利申唔玩mod

好難玩

有縱火狂性格個d 我一定唔收 之前收個毒蟲已經好煩，本身想賣下大麻，點知佢發癲走黎食哂佢

收果陣無為意到
但係條友幾好打
係咪癡線佬就好打D
槍法都好似好高

蟲族係咪好似話係山洞，密封同暗既地方出現?
如果係裡面鋪晒石屎路，起密d燈同通風會唔會少出d

最多試過養廿幾隻雞
雖然d動物飼料清得好快
但見佢地係咁生蛋，我可以自給自足，
真係好治癒

太場耀斑有mod可以起建築抗衡
但對抗時非常食電，同會令室溫大幅提高，如果用的話，建議起係有頂蓋既野外（頂蓋防濕水爆炸）

我捉左好多野黎養 但係仲未有商隊賣雞

聽講要低過-20度先肯定唔出

我都有個縱火狂
最易崩潰就係佢
佢一崩潰，成村人就跟住佢係後面滅火

推薦MOD LIST: (對應B18版本)

HugsLib
大部份MOD都需要佢在前置, 放在CORE的後面

EdB Prepare Carefully [中文版] B18
增加左好多唔同既人仔特性, 同背景, 可以係開局時詳細打造角色特性

BetterMiniMap
小地圖介面, 超強大, 斷電的電線以紅色顯示等等

Vegetable Garden Project B18
強大的種田及煮食MOD, B18後開始拆分個別細MOD下載

Rimsenal
武器MOD, 自帶中文, 4系唔同科技特色的武器及護甲, 正

Rimsenal - Federation
增加一個派系種族, 武器護甲獨立於Rimsenal系列, 比4系更強, 更難製作

ED-ShieldsBasic
強大的護盾建築, 需要研發, 共有4種, 附在牆身個種護盾隔絕不到飛彈的範圍傷害

RT Solar Flare Shield
太陽耀斑抵擋建築, 平時食電少, 自動擋太陽耀斑, 抵擋時超食電, 同大幅加室溫
用水培種植的人必用

More Vanilla Turrets [B18]
增加不同炮塔, B18版後內裡建築分開自動同人仔手控版本, 需研發科技
[url]
[/url]

打住咁多先, 仲有好多正MOD

溫室種植, 定期出口賣橙同咖啡

商隊黎到 放酒係佢地個位 然後d 動物會醉到趺晒d item
唔知fix左未

整d 試下先

如果原版既話其實應該點樣賺錢最好？

原版生存都成問題
call 商隊黎交易又要錢，好難賺錢
初中期好易唔夠電子零件，窒礙發展

一開始, 第一個婚禮

一齊食飯

最後一個婚禮 ?

開始lag...

起得幾靚 係咪太多動物開始lag?
我見好多都好似你咁起一個入口逼人行，但係我自己咁起，敵人又會炸門入

一直只係敢玩最易嘅難度
有人受傷/死我覺得大壓力
而家轉左玩一個類似rimworld嘅遊戲叫Oxygen Not Included，啲人仔得意啲，感覺冇咁大壓力

最近買左就見到有人討論，好滾動

Dev已經講左永不減價，可能到full release先減
不過可以保證係絕對抵買

d 人一有d 醫唔返既傷我就想load save
oxygen not included 我都有玩過，不過玩玩下好似無咩目標咁又無敵人打

用EPOE

醫唔返既傷大部分可以係Prisoner身上換
再唔係就自己craft

係, 我依家殺晒d雞

我最近都俾人爆牆入
可能條路太複雜d NPC唔識入

人體煉成

我而家養左堆豬牛羊放出去食草，敵人一到就係咁追住佢哋黎斬，好煩

DL左未得閑玩

死人扣友好個度試過一次好撚慘 永世難忘
有海盜打我比我俘虜左一堆人 其中有個有路西法上癮既
跟住call同盟黎交易 諗住賣晒d俘虜
點知賣完之後仲係我屋企入面行緊個陣 路西法條友發顛打人 同盟反擊係我屋企個廳dom燃燒彈
我間屋係出面石牆入面木牆+廳有布sofa 木枱木凳 扣友好扣到變敵對 直接係我屋企槍戰
有個pk去打動物搞到自動炮台向屋企入面射 動物屍橫遍野
(本身係碎石堆>5,6個炮台>動物>屋企既防守線)
當一切搞掂好晒既時候 海盜劫獄
最後14條友得返8個有命 全部傷晒唔在講啦 血流成河+無人得閒清潔 傷口感染都濕濕碎
1個殘廢 1個腦中槍永久50定60%效率
安樂死埋佢2個 6個重新開始
但因為死太多人 心情極低 係咁崩潰到我都崩潰new game算

呢個都幾有用，
幾個近戰角色都換左對高級仿生腿，
戴埋護盾腰帶，衝入敵陣劈友

好慘不過係會出現呢d 突發野先過癮

我成日唔敢就咁放d 人衝入去近戰，驚俾自己人係後面射中

工程師會直線搵你睡房黎行 可以裝個mod睇佢地d path點生成黎設計你防守區

自己友射籮柚就成日都有,
望就望無咁快比人打穿個護盾

我自己就通常一team sniper對射
2-3個衝鋒槍/散彈防衛sniper
2-3個近戰繞路側擊, 幫自己sniper做cover或者
兜去打人地既sniper

如果全部用突擊步槍對射,
真係變忽必裂

賣俘虜都扣心情
我都係賣左先知奶野
好彩只係賣1個

講受傷, 最灰試過脊椎碎左
無手術可以救, 永久癱瘓...
最後安樂死

後尾要裝mod先有脊椎部件替換

我個人仔腦部中槍唔死得
仲得到學者症候群, 唔道得+咩能力
但影響講唔到野, 無法社交
同其他人仔建立唔到關係
不過都好, 佢唔會同人鬧交/打交

我以為受親傷都無好野
試過得3,4條友個陣比人打 老公比人打到無左隻個鼻, 影響其實無 但個老婆一對住老公就話毀容扣心情 跟住成日發顛 到最尾又係要re

樣太衰會影響關係
有個人仔個特性翻譯係「豬八戒坐飛機」
因為佢樣衰而同大部份人-40關係

有樣靚特性
同俘虜建立關係既速度都會快D, 易D說服

12月玩過一排ONI
可惜鋪鋪玩法類似
後期冇乜動力繼續

但係樣靚好似會容易搞到其他人成日表白 表白失敗又減心情
靚仔都係罪

唔怪得幾次節日減價都無減 仲諗住減價買

新手唔識玩 點解起左發電都成日停電既？

係咪太陽能？

太陽能日頭先有電
晚上時間就風力較強

平原地方用砍樹燒木黎發電方便d
燒1劑，好似可以發2日電

另外要留意下屋外既電線有無因爆炸而斷左連接

分開佢地既工作地方
唔比佢地做野時傾計

燒木頭個個起左之後 旁邊係咪起一個蓄電就射？

電池唔需要起係發電爐旁邊
只要有電線連接住就work
放係屋內都ok

任何電器/電線係野外一落雨就易爆炸

thx
仲有 係咪一粒電池配一個發電 or?

如果供電穩定既話好似唔洗電池都得
不過我平原開局通常一個風力一個太陽能都夠做
電池係你發電唔夠用個時放返d 電出黎

基本上都係等有更新會玩下
現階段都幾易玩到late game
希望佢遲啲更新可以好似rimworld咁起隻飛船去第二度

巴打好有心機玩
原版都玩到咁勁, 咁多人

食飯個度, 建議飯枱你可以放係房內
因為如果飯堂夠靚, 可以有心情加成

反擊NPC

你d 人係咪全部改造過 好似行得好快

藍甲人行得最快
因為件甲附加速效果, 但會減工作速度

另外個人仔裝左對腳同換左脊椎

啡色甲的人仔先換得最多野
因為件甲 -1.5速度, 要改個人加到200%移動力
先接近正常人既步行速度

明明起左研究桌 點解班人仔唔肯研究？

左下角的工作排程
人仔有無剔研究工作, 同埋者安排研究優先

得左 thx

好似matrix 第三集打機械人一樣

灰狼+哈士奇 = lag

你玩咩size地圖 我而家都養左一堆暫時未lag

有幾條弱智問題，點搬白銀去交易點 次次有咩要白銀既任我都要開dev mode放落去，覺得好煩
同埋想問電既問題，我試過起左十鳩幾塊太陽能板，塊塊都滿電，但係都叉唔到五粒電池，電池既電量無加過噤，到底係唔係我理解錯個起法
另外大家初期點頂d十幾人既突擊，成日都唔夠料起守衛搞到係噤死人 土著都仲ok，海盜個類初期已經拎火箭炮既真係唔知點頂

我既守法就係
盡量只係起一個出入口
然後起炮塔守住個個choke
可以參考我上面張圖
我係入口起左個迷宮 慢慢一隻一隻咁打

可以起多幾個空屋 門口碎石+trap
入面2,3張床+木倉 敵人優先打電器
有多資源可以整個唔駁電既 附近幾格全部鋪晒trap
咁敵人打既時候 會有唔少機會打空屋 trap夠多可以殺咁幾個 又可以增加準備時間
平日又可以當倉增加效率

我個人覺得蟲族入侵煩d

同埋主動打人搬屋都好玩 好似玩緊另一隻game咁 但記住save密d 好易滅團

你既意思係搬去交易信標附近？儲存區有得set儲邊樣同個優先度
電個度係點？粒電池要直接連落電線，一係你cap個圖黎睇睇
前期我資產盡量唔加咁多，整牆+沙包頂住先，等到有拎火箭炮既海盜出現我已經圍好城牆，佢地係指定出入口打就易好多

蟲族真係好煩，我d 狗仔搬搬下野又刷出黎，俾佢咬死

下面仲有兩舊太陽能板同兩個風力發電，但係電池都係叉唔上

應該default個個中size地圖
保守估計應該各30隻左右
係生完bb又即刻同另一隻扑野

你禁落電網是但一舊野都會show比係睇而家個voltage, 你睇下有無正數先

我都有養左灰狼不過生得好鬼慢，係堆豬就瘋狂生

係囉睇下係咪正數先 就咁睇應該未至於咁唔夠電

我諗住安左你地推既MOD再開新SAVE玩咋 依個SAVE太亂好失敗

呢隻係極好玩
而家好少咁高質既生存遊戲啦
利伸唔裝任何mod 太容易破壞平衡

唔要地熱咁浪費
風力睇下有無比碎石/樹擋左
太陽板會唔會比間屋個天花block咁d

你好多電暖爐好晒電 起通風口 2間房share一個暖爐 真係凍得濟(你寒流)就房生個火 有通風口唔會熱得濟

同埋室內室外溫差太大 會增加用電消耗
當出面0度 你SET室內自動調節到20度 係晒電過10度
SET返自動到12,13度就夠 唔會減心情 再加起幾個火堆減少用電
另一個方法就2層門 室內20度 門關10度 室外0度
咁開門出街既時候溫度唔會流失咁多

Game time 185 hrs on record

就出1.0

你張圖D防禦好癲
咁多炮塔, 咩都死啦

但你有無遇過空降中央位置既機械敵人
呢類先最難防, 通常見到我就LOAD SAVE
房間巷戰, 當初設計室內空間時無諗過有呢回事

以前無裝MOD玩,
出去打人係件好困難既事, 帶幾日食物, 飛過去打人,
搶NPC據點食物做回程補給,
但食物通常都唔夠回程用,
打之前仲要度下沿途附近有無友好勢力可以交易補給

hardcore有hardcore自虐樂趣
mod 都有mod樂趣
有幾破壞平衡
睇下你自己點裝mod既啫

裝d拆一舊鐵碎片, 出300鐵既mod
咁梗係唔balance啦

我而家淨係裝左個手術mod，d 人仔成日甩皮甩骨好礙眼

set殖民地數大過1 +唔記得洗唔洗裝mod
可以行到邊都當地起殖民地 殺羊 採果
同埋當你掘晒起家個map所有資源都係要搬
有個ending係去墮落太空船 想試下解呢個
遊牧民族最難就係人力損耗好勁
一個唔好彩醫生中槍就re得

岩岩過左600hr遊戲時間

有時會錄下遊戲過 歡迎參閱

遲下都諗住試下冰原開局

我冇裝mod玩，但覺得啲感情生活好複雜...
見過條女俾人飛左同另一條仔結婚再同返初戀一齊...

我玩得好差，雪地要開cheat先玩得掂

幾真實如果d 人識生埋仔就好玩

btw我無開cheat但係成日都load save

冬天好難過(我覺得要準備得好好)

update 18後第一次new game
熱帶雨林多生果過舊版本好多
基本上頭2季都唔洗種野打獵
今個save屋企隔離就遠古威脅 仲要偷睇左係機械人

熱帶雨林好似好易話有疫症
BTW我發現我養d 狗開始偷飲我d 酒，飲到上癮，仲有隻肝硬化 有冇辦法解決

冰原要一開波就打獵草下食物 再rush溫室 之前個save 10個人仔就有4個溫室 一定要種埋樹！！太陽耀班就要用火堆頂住溫室溫度 搞掂左一個溫室先開始慢慢玩研發
玩親都開冰原

set動物區唔比佢入某d地方 但狗會搬野所以又好難,
得1,2隻就set動物區 多就有佢啦 死咁d無所謂

我熱帶雨林都起溫室先
慣左圍住個溫室起屋

房間 倉庫 雪房
房間 溫室 廚房
房間 倉庫 工房

想整隊狗仔大軍，驚未出山就隻隻都出事

我過左初期就會起馬2個凍倉1個放題區
1個凍倉就野食同肉 唔比動物入 之前無set試過隻狗開左凍倉門 係門口訓
1個就起係邊d既後備糧食 只會比識搬野既寵物入
放題區就得薯仔粟米白米 有得d狗,,牛任食
4個太陽燈 溫室爆食物 x 2 set,
室外 藥草 棉花 魔鬼菇 牧草 得閒就種
要2個全職農夫+1個搬運工+1個剩收割
儲夠糧就出去打人
玩到同打AOC差唔多

啲酒要分開另一個凍房放架, 如果唔係啲狗會係咁飲飲到生cancer

我放左係個飯廳到無為意，到有訊息話隻狗飲到肝硬化先知

佢啲DLC同豪華包有咩分別?

上一次玩有哈士奇一隻，好抽得...
不過最搞笑一班芝嘩華無啦啦歸順我，突然多左支芝嘩華大軍。

想問你地個城可以靠咩去永續？我好新手，好多資源都覺得唔夠用...
最主要喺唔識分配啲人做野，太多野做，搞到唔夠時間搞科研

我都試過有班芝嘩嘩黎投靠 無咁多糧食唔想養，又唔想屠宰哂佢地，最後賣哂佢
你開係咩地區？我係溫帶森林基本上都唔係太缺資源，種下田賣下衫都維持到發展

我玩應該喺凍原，冬天負十幾度，開Game時住山洞，但發覺鑿牆好花時間...
冇咩種野，所以唔喺好夠衫著

有啲人死都唔屈服可以點做？

凍原我都未挑戰 聽講係要極速造溫室同研究地熱
我試過有啲係招募左超過一年先肯加入，期間都係等運到，中間逃獄左幾次，養到俘虜人口佔總人口三分一，等到有inspired recruitment 好似話俾佢住好啲心情好啲係會增加機會

冰原一開波就要先殺周圍既動物做儲糧
因為過兩日d動物就會因飢餓而走晒

然後就搵一塊可耕地用木頭圍一個細房
淨低既木就造張床
發電就1風車1太陽能1電池
房內1暖爐1太陽燈
跟住就可以係入面種野 +訓覺 又有光
心情值不足既話就係床附近劃三幾格耕地種金針花

初期資源夠做上述設施
屠宰台同料理台就要用鋼鐵造 唔夠既就出去掘

然後有分單人同三人唔同玩法

好game lm

暫時都係鍾意Dwarf Fortress多d 不過呢隻game有潛質

我以前都沉迷過一排df, 不過之後再玩返就覺得好chur，又無咁多時間慢慢玩，rimworld比起上黎輕鬆d

其實係咪只可以同其他勢力中立，100好感中立係咪 max ?

而家嗰啲有毒降落倉呢，上網見人係可以圍住佢起地雷/牆，但我行近到2格左右就出蟲 暫時得起牆遠距離清呢個方法

聽講下一次 update 就係完全版 希望佢開放水域 水好無用咁

好似舊版本係可以貼住起，而家起碼要隔三格以上，岩岩有個有毒碎片跌正落我農田區 最後圍牆起條路引佢出返城牆行去個機槍陣度打 如果唔係實死傷慘重

增加返水既需求好似都合理d
唔知係咪出埋下個更新，個作者就真係放棄隻game

有冇mod推介？後期好悶

我都想知

裝d 派系mod or 加強敵人既mod? 我而家玩到後期都開始無乜野做，剩係係度種下田

點解要棄
其實佢keep住搵好mod變成自己野已經夠食
更到咁上下轉正式版已經夠佢食再外加run下一隻game既budget

個完成度夠高咪停更 唔通無止境加CONTENT咩

E家仲味係正式版?

我都無玩一排 之前玩普通難度又開始悶，但係玩極地又玩唔掂
之前又話就快出正式版，而家其實係有未，或者有冇咩更新？